\section{Introducción}

\subsection{Instalación}

\begin{frame}{¡Contribuye!}
  El código fuente de éstas diapositivas está disponible en:
\begin{center}
  \huge \href{http://github.com/dgiim/beamer}{github.com/dgiim/beamer}
\end{center}
  Erratas, correcciones y aportaciones son bienvenidas.
  \espacio
  \begin{columns}[c]
    \column{.5\textwidth}
      \hyperlink{beamer}{\beamergotobutton{Ya sé \LaTeX \smiley{}}}
    \column{.5\textwidth}
      \hyperlink{latex}{\beamergotobutton{No sé \LaTeX \frownie{}}}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{¿Qué es \LaTeX?}
  \hypertarget<1>{latex}{}
  \LaTeX es un lenguaje de marcado que permite crear documentos. Los elementos
  básicos dentro del código de un documento son:
  \espacio
  \begin{overlayarea}{\textwidth}{5cm}
      \only<1>{\begin{block}{Comandos}
        El comando \texttt{com} se llama incluyendo \comando{com}.
        \espacio
        \begin{description}
          \item[Argumentos] \comando{com}\texttt{\{arg1\}\{arg2\}}
          \item[Opciones]   \comando{com}\texttt{[op]\{arg\}}
        \end{description}
        Algunos comandos sólo son válidos en ciertos entornos.
      \end{block}}

      \only<2>{\begin{block}{Entornos}
        Un entorno es una sección del documento que permite el uso de ciertos comandos:
        \begin{center}
          \ejemplo{entorno.tex}
        \end{center}
      \end{block}}
  \end{overlayarea}
\end{frame}

\begin{frame}{Estructura básica de un documento \LaTeX}
  La estructura básica de un documento \LaTeX consta de 2 partes:
  \espacio
  \begin{description}
    \item[Clase de documento] Se indica con \comando{documentclass}\texttt{\{clase\}}.
    \item[Paquetes y opciones] Se incluyen con \comando{usepackage}\texttt{\{paquete\}}.
    \item[Documento] Se escribe dentro del entorno \texttt{document}.
  \end{description}
  \pause
  \espacio
  \begin{exampleblock}{Plantillas}
    Puedes utilizar como plantilla el código que genera este documento o usar
    una de las plantillas en
    \href{https://github.com/M42/plantillas/tree/master/presentacion}{M42/plantillas}.
  \end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}{¿Qué es \beamer?}
  \hypertarget<1>{beamer}{}
  \href{https://www.ctan.org/pkg/beamer}{\beamer} es una clase de documento de \LaTeX
  que genera diapositivas o transparencias.

  Puede compilarse con casi cualquier compilador de \LaTeX y personalizarse al detalle.

  \pause
  \espacio

  \begin{block}{\texttt{pandoc}}
    \texttt{pandoc} no sirve \frownie{}. Podemos generar presentaciones con
     \href{http://johnmacfarlane.net/pandoc/demo/example9/producing-slide-shows-with-pandoc}{
     RMarkdown} y el aspecto será idéntico a \beamer pero no a partir de un archivo
     \texttt{.tex}.
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Instalación}
  Para usar \beamer se necesitan 3 paquetes:

  \begin{itemize}
    \item \beamer
    \item \texttt{pgf}
    \item \texttt{xcolor}
  \end{itemize}

  \pause
  \espacio

  \begin{block}{Debian/Ubuntu y derivados}
    En Debian y derivados podemos instalar \texttt{latex-beamer}. También podemos
    utilizar \href{http://www.ctan.org/pkg/texliveonfly}{\texttt{texliveonfly}}.
  \end{block}
\end{frame}

\subsection{Lo básico}

\begin{frame}{Primeros pasos}

  Para empezar a usar \beamer, indicamos la clase del documento:

    \begin{center}
      \Large \comando{documentclass}\color{black}\{beamer\}
    \end{center}

  \pause
  \begin{exampleblock}{En español}
    Si vamos a escribir en español lo indicamos con:
    \ejemplo{idioma.tex}
  \end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}{Diapositivas}
  Los documentos de \beamer se dividen en diapositivas. Las creamos utilizando
  el entorno \texttt{frame}:

  \ejemplo{frame.tex}

  \pause
  \begin{block}{Tipos de diapositivas}
    \begin{itemize}
      \item \texttt{shrink}:  Reduce el tamaño para introducir más contenido.
      \item \texttt{plain}:   Diapositiva simple, útil para imágenes.
      \item \texttt{fragile}: Necesario para mostrar \texttt{verbatim}.
      \item \texttt{allowframebreaks}: Divide el contenido en diapositivas.
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
  \ejemplo{presentacion.tex}
\end{frame}
